Se Mikko tallo perremees Johan Opmann kaibap, et Johan Pürrik ja Peter Kiter kissuwwat temma rehhe wärsa krambist ja aasast wallale nink tahtnuwat rükki warastada, temma tulnut mannu, siis paggenuwat ülles nimmitut mullembat poissi ärra; Johan Pürrik joosknut Molliko tallo poole agga Peter Kiter jooksnut temma enda küüni seen, sialt sanut temma ka warsti Peter Kiteri kätte. Temma Johan Opmann tahtnut Peter Kiterit köita nink kinni panna, kõrraga tulnut agga Johan Pürrik taggasi nink läinut Peter Kiteril appi ja tahtnut temmale suure teibaga lüa ehk ärra tappa.
Johan Pürrik wastutap, et temma olnut kiik se õddaku Molliku tallun, kõrraga kuulnut temma Mikko tallo man suur lärmi, temma arwanut et Mikko tallu pallap nink joosknut warstia kaima mis seal on nink lõidnut et Johan Opmann tappelnut Peter Kiteriga.
Temma Johan Pürrik ei olle Johan Opmanni rehhe all olnut, ei olle temma tahtunut Peter Kiterit pästa nink ei olle temma ka ähwartanut Johan Opmannil lüa ehk ärra tappa.
Peter Kiter wastutap, et temma läinut endale Jürri Wuksi päiwilisest kauplema, Jürri Wuks magganut Mikko tallo küünin, temma läinut ka küünin, kõrraga tulnut Johan Opmann sial, wotnut temma kinni ja pessnut nink löönut malkaga, siis tulnuwat tõiset mehhet ja pästnuwat temmat wallale. Temma Peter Kiter ei olle jallaga Mikko Johani rehhe all olnut.
Jürri Wuks tul ette ja üttel et nemma magganut jubba kiik küünin õddaga öösi, kõrraga tulnut üks-eige ruttu küünin nink tahtnut weel temma suu pääl astu nink tõinut lärmi, tüttrik Maij Tirik hakkanut tõrrelema siis üttelnut se sisse tükja, kis Peter Kiter olnut: ,,wait, wait'', tollepääl tulnut ka warsti permees küüni sisse nink otsinut rehhe warga, siis üttelnut kõrraga Peter Kiter temale: ,,kas sa tahhat minnu man sullasest tulla''? Johan Pürrik tulnut siis ka warsti mannu nink hakkanut Peter Kiterit perremehhe kaest pästma ja tahtnut malkaga Johan Opmannit tappa, temma ei olle lasknut enge tõmbanut Johan Pürriku perremehhe mant ärra.
Johan Kärik tunnist, et temma tulnut wiimatse otsan mannu nink näinut, et Peter Kiterit oieta kinni, Johan Pürrik üttelnut agga Peter Dübergil: ,,taggane ennast, minna tahan todda Johan Opmanni pessa''!
Peter Sternfeldt tul ette ja tunnist, et Johan Pürrik ähwartanut hirmsaste Johan Opmanni malkaga tappa; weiga lühhike aig enne kärra tulnut Johan Pürrik Molliko tallon.
Otsus: Tunnistajat Peter Duberg, Anu Juggar, Lena Päts ja Mai Tirik saawat koggokonna kohto ette tallitedus.
Pähkohtomees Johan Hansen x x x
Kohtomees Jakob Janzen x x x
Abbi-Kohtomees Jaan Wirro x x x
